\documentclass{jarticle}
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\begin{document}
\section{駅リスト}
駅リストには列車停車駅駅リストと路線駅リストがあります。
列車停車駅リストは当該時刻表中で1つの列車番号につき1つづつ、
路線駅リストは当該時刻表につき1つです。


探索とその結果を保持するために以下があります。
\begin{description}
 \item[targetStation] 列車停車駅リストで現在の対象駅を示すポインタ
 \item[resultList] 結果を保持するリスト。列車停車駅のstation\_orderと路線駅リストのstation\_orderのペアのリスト。
\end{description}


\section{探索リスト}
探索リストはそれぞれ、以下のポインタを持ち、探索を制御します。それぞれは\verb|station_order|を保持します。
\begin{description}
 \item[targetStation] 対象駅。
 \item[backwaordPointer] 後方ポインタ。対象駅の1つ前からスタート
 \item[forwardPointer] 前方ポインタ。対象駅の1つ後からスタート
 \item[backwordLimit] 後方リミットポインタ。後方ポインタはここより後方を探索することは無い。
 \item[forwardLimit] 前方リミットポインタ。前方ポインタはここより前方を探索することは無い。
\end{description}

\section{探索リストの種類}
探索リストには2種類あります。すなわち列車停車駅探索リストと路線駅探索リストです。それぞれ
列車停車駅リストと路線駅リストに関係しています。

\subsection{列車停車駅探索リスト}
通常1列車に付き1つだけ生成します。

\subsection{路線駅探索リスト}
列車停車駅探索リストのtargetStationと同一名称の駅の数だけ生成します。


但し、列車停車駅リストと路線駅リストの双方でユニークである駅名の場合は、
そもそもこの処理を適用せず直接マッチングしますので、これらを生成するのは
路線駅リストにおいて同一名称駅が2以上の時に限ります。


\section{探索}
探索手順は以下の通り。
%% code
% 暫定的にverbatim
%\begin{verbatim}
%for trainStop in trainList :
%    if lineStationList.count(trainStop.Name) > 1 :
%       # loop matching
%       lineStationSearchLists = LineStationSearch.Factory(lineStationList, trainStop.Name)
%       
%    else :
%       # simple matching
%\end{verbatim}
%
%%
\section{探索例}
探索例としてユーカリが丘線を採り上げます。
ユーカリが丘線はループと言うよりはスプーン型の線形ですが、わかりやすいの
で採り上げます。

\begin{figure}
\includegraphics[width=30em]{processingLoopFigure-page1.eps}
\caption{ユーカリが丘線\&7番列車}
\label{figPage1}
\end{figure}

路線は図\ref{figPage1}の路線時刻表のようになっており、
最初の例で採り上げるのは列車番号7の女子大からユーカリが丘へ向かう列車で
す。

\begin{figure}
 \includegraphics[width=30em]{processingLoopFigure-page2.eps}
 \caption{女子大駅$\sim$井野駅}
 \label{figPage2}
\end{figure}

探索は列車停車駅を基準に進めます。
最初の駅名は「女子大」です。この駅名について、路線時刻表に同じ名前の駅が
幾つあるか探索します。
「女子大」については1つしかありませんから、路線駅の「女子大」と列車停車
駅の「女子大」を単純に結びつけます。続く「中学校」や「井野」も同様です
(図\ref{figPage2})。



\begin{figure}
 \includegraphics[width=30em]{processingLoopFigure-page3.eps}
 \caption{公園駅}
 \label{figPage3}
\end{figure}

その次の「公園」になると路線時刻表には2回出現します(図\ref{figPage3})(ユーカリが丘から公園
までがスプーンの柄の部分になります)。このように対応する路線停車駅が2以上
出てきた場合のみ今回のループ対応処理を実行します。


対応する路線停車駅それぞれに前後の駅の並びを列車停車駅リストと比較するこ
とによって駅を特定していきます。


路線停車駅の「公園」それぞれについて探索用リストを作成します。



\end{document}